內地稅務總局澄清 港澳台居民無需雙重納稅

在內地長住的港澳台人士，今年9月起可申請內地居住證，一旦成功獲批，便有義務向內地政府納稅，引起關注。財政部稅務總局周日（30日）表示，當局下一步落實新個人所得稅法時，將考慮繼續對包括港澳台在內的境外人士，作出優惠安排。

稅務總局負責人稱，現時內地政府在個人所得稅方面，對境外人士有特殊優惠。例如在內地無永久住所，但居住1年以上5年以下的人士，如已在境外繳稅，相關金額將無需在內地雙重納稅，當局會考慮維持有關優惠。

全國人大常委會早前通過新修訂個稅法草案，確定明年1月1日起正式實施，包括向在中國境內住滿半年的居民徵收稅款，起徵點由舊稅法的每月3500元（人民幣‧下同），提高至5000元。

既然攞晒福利點解唔駛交稅？

係咪想搞港獨？ 台獨？ 澳獨？

啲豬上到去買晒樓 住到死都唔駛交稅？ 係咪狆蟈人？

強烈要求收依啲人重稅

唔單止要交 仲要交三倍！

考慮

考慮

考慮

同埋「相關金額」渣，即係交左香港稅，扣左仲要補返夠大陸稅為止？

大陸政府部門成日用境外人士，根本一早當咗台港澳唔係中國一部分

收啦，好人好姐邊會上去住。

成日鼓吹港獨

應該將自己打靶

分離蟈家 叛蟈 不得好死

咁多大白象 要拎你錢 洗咩你交稅呀

德政
準備係大灣區買樓

港澳台居民証價格急升！

衷心希望多啲人返去住 攞身份證

唔好阻住條街

宜家話唔洗收，等班藍絲申請哂居住證 過多1-2年改返要順，今次仲唔fatfat

唔信，大陸d政策朝令夕改，等你地成班港豬申請哂後再叫你地交返以前既稅

要炒好炒
遲d呢張野會取代香港身份證+回鄉証

唔咁講，點tum你入黎養肥你啊

連國際之間的締約都唔會承認同反口，想呃邊個信佢
睇怕都係爛屍廢老先會信

正是

重點！ 人地都話考慮， 同埋申請左無得返轉頭

快啲衝返去住啦

香港唔啱你地住

就算要交稅咪交囉 係咪唔愛蟈？

正面文章反面讀 大陸講既野掉返轉就係

係，政策成日改，又成日收地，都係唔好搞

話俾啲大陸蝗聽 香港人唔駛交稅 睇下佢地有咩講

> 例如在內地無永久住所，但居住1年以上5年以下的人士，如已在境外繳稅，相關金額將無需在內地雙重納稅，當局會考慮維持有關優惠。

係咪啫係只係扣番香港交左嘅，啫係如果大陸本來要交一萬蚊稅，但香港己交3000，大陸都要交番7000?